好後悔中學冇温書

中三嗰陣都叫中規中舉 成績夠揀自己心儀選修科目

中四開始打online game 每日15:30放學就即刻衝返屋企打 打到凌晨兩三點 有時打到五六點 之後返學訓教

成績一落千丈 功課永遠hea做 科科勉強pass到唔洗留級… 返學零社交冇朋友 又冇玩體育音樂…

結果去到中六 屋企人過左身先識發奮
Math Chem by-topic做form4書啲練習 但日頭要上堂 夜晚又要做功課做IES/SBA 根本冇乜時間用

去到一月study leave... 開始爆發狂操Math PP 朝早九點操到黃昏先做完一年既Paper1同2 (因為要對埋答案)

之後發覺冇乜時間… 所以淨係谷數 其他科全部考前最後一日先温…

最後放榜痛哭

諗番以前有咩意思
後悔都冇用架啦 諗下第時條路點行好過啦

樓主成世係咪剩係識得後悔
冇諗過將來

打咩online game

幾時找數?

條路自己揀
仆街唔好喊

大把出路啦而家
要後悔就不如諗下而家點做好自己啦

中學同樓主一鳩樣 次次exam pass左就算
去到中六都係study leave先開始溫書 最後緊係炒左
最後retake一年入返u
樓主唔好灰心住 仲有大把機會

同你一樣
結果要曬多一年時間
無天資無父幹又想讀書既 之前風流幾耐之後折墜幾耐

我到呢家一份past paper都未做過
日日係到hea

利申：17dse 唔知點算

宜家都算過得去啦… 不過覺得自己應該值得更好…

學校都冇同你操?

唔係 只不過偶然回想 有少少感慨姐

你估吓

駁唔到…

點解唔retake

如果Band1中學 有資質 再由宜家開始狂操 都仲有機會既…

幾歲?依家過成點?

為咗打機咁就冇晒前途真係on9仔 好彩香港好多呢啲人比我踩住上位

有retake... 但始終都追唔到人地三年嘅嘢 勉強入到大學啦…

依家既工作同學歷無關，生活算係幾好，不過想移民無degree英文差唔夠分

雖然你好柒臭串 但又講得冇錯

願聞其詳！

你咁講學校都有既 不過我都係得過且過
無怪過人 依家諗緊之後既日子點算
Btw band3

發奮仲有得挽救

下⋯仲想知邊方面？

認真咩

樓主幾大？讀緊邊間？

band 3入u 最大障礙係英文
俾心機啦

中文先係最大

屌 成世人留留長 學業只係佔好少部分

唉

其實出嚟做嘢肯捱嘅隨時好過好多大學生嘅 加油

一樣
我打機打到遲到早退，中五先開始想讀書
但因為控制唔到自己去溫書搞到好 depress，返返下學會去廁所喊個種
日子耐左就睇開左，繼續唔溫書，仲成日唔返學
一個學期唔返20日左右

今年retake

又冇話後唔後悔
最緊要都係知自己做緊乜同諗好之後點行姐

利申：唔知自己而家做緊乜……

有冇諗過你唔玩都考唔好

我都一樣 中4仲要比人留級 第一次dse 得13分
Retake 升左7分 入左樹仁
唔好問點解 因為中英文得3

唔想曬時間就上小d連登 去溫書啦

書就好多人都唔撚讀架啦
不過屋企人過身好慘

加油同路人

日日都有跟plan溫書 今日個份已經溫完
係唔知溫黎做咩

同意 世界總要有失敗者

咁最後數幾多？
我反而中四開始少打機 初中打到留班
溫書最後咪又係入asso 可能中中關係英文較差

有咩咁特別，大把人study leave先溫書照入u

讀唔到書 條路辛苦d姐 肯捱就有錢搵啦

而家學歷同收入唔係最大影響關係

完全明白你感受，同你一樣比online game trap 左，中三打到中五，中五會考fail左就知奶野，之後一直努力追返個差距改變。雖然抵撚死，但而家一直都心有不甘

咁係meh

巴打我都係
不過唔洗後悔 前面既路可能會更好
我而家都係個Asso仔
但入到黎搵到班肯認真既fd一齊努力
相信總有一日可以成功
加油

大學畢業始終係好多行既入場券
除非你去撈地盤

香港地大把出路

香港哋 過得到良心 大把世界啦 警犬 敦倫金 呃阿婆棺材本

再唔係男嘅賣勞力做地盤 女嘅賣身體 做雞 唔係又唔關學歷事嘅真係得返父幹

樓主我同你好似

中三嗰陣都叫中規中舉 成績夠揀自己心儀選修科目

中四開始打online game 每日15:30放學就即刻衝返屋企打 打到凌晨兩三點 有時打到五六點 之後返學訓教

成績穩步上揚
第一年炒中文 輕鬆retake 入u

中四五六真係好癲… 為左打機乜都放棄晒… 學業… 社交…

唔係跟唔跟plan
係dse考試要朝早考 你咁撚夜唔瞓
瞓幾個鍾又要去考 你覺得依個係你最好既狀態?

+1 retake 1年先入到ust eng
如果細個識諗就唔洗好似而家入咁水泡科又搵唔到食 死讀書唔知為乜

我覺得讀到書既人 環境影響又唔大
關鍵係意志力 同先天智力
上左高登十鳩幾年 睇好多勵志故
勁多窮撚到仆街既巴絲
band 3又單親又一路番工一路讀到書
唔排除有啲係吹水
但我現實都識幾個呢啲人
所以可能有啲野唔係你就唔係你
但你要試下先

唔好成日以為自己係天才
努力就一定勁過好多人

呢句真😂😂
成日以為自己未發力，發咗力就三大hku ，呢d聽好多。
根本自己就係廢，大把人前一個月溫入三大。你未入到band1你唔知外面d人有幾醒。
就算俾多年你溫，你都係廢，前一兩個月先溫。有好多野己經定咗，認命/搵其他出路😂😂😂

利伸 溫到死先入到半神科，我d fd 前一個月溫就爆過咗我

我識人pre23 jupas band a填30分嘅programme
利申pre20 jupas band a填22-25

同你一樣 唔知點解中四中五好沉迷打lol 到中六studyleave先覺醒要讀書 用2個月時間追返3年嘅野真係想死
最後其他科考得都叫正常 但係中文2左現在retake緊救命

其他科點
btw加油 識理科人中文2retake4
入咗物理治療

多謝你 但係我對中文真係無信心

我都係讀理科 phy chem bio

我半文半理 但依家phy好差 特別e&m
我有個同學中文pre2 計劃考得唔好就去英國讀大學
好提子

識個廢青中學日日打lol
Dse9分 最後書都唔讀去左做地產

佢上左車 我仲係大學唔知做乜Q

你phy讀邊兩個electives 我係astronomy勁差

energy
astron
astron好似比較多野背 第1，2課果度
數人應該會差啲 我同學讀phy計數好叻但解釋好差
我對背困難唔大 因為我讀hist

其實無咩好後悔，好多野命中注定。俾你讀到U，可能係廢科廢U。

唔洗係神童 唔洗去補習
三樣野 資質+意志力+應考技巧
三個月thoroughly咁溫書夠你用三大神科
dse又唔係難 三年既野三個月真係讀得哂

資質自己知咩事（真係蠢既自己加減時間啦），應考技巧睇多啲pastpaper實會識（蠢既唔識就問下人啦）
但問題係香港地大部分學生缺乏既係專注力
好似樓主咁就比online game trapped左
所以勸今年考/retake dse既巴絲多啲去自修室
又或者學似我當年扔鳩左個電腦mon 扔鳩埋部ps4 扔鳩哂所有玩具佢
考完再買過 到時瘋狂玩都得

記住條路自己揀 仆街唔好喊
利申三大神科已上岸

可唔可以讀吓中英
利申 aim普通科

我以前中學都冇溫書，會考得幾分，冇考AL
之後走左去讀Found dip, high dip，讀埋top up
而家入左自己有興趣既行業，收入唔高但滿足

千萬唔好灰心呀
最緊要知道自己想做乜同做緊乜

好多勵志既分享

留名

中英文本身lv3底點3個月追人地十幾年既野
神科中英起碼要*
你本身lv5底就話姐

一樣

讀緊個濕鳩HD 想quit
唔敢同老母講 佢仲嗌我比心機讀
諗到就覺得好浪費

同路人
上年study leave，當撚左真係放假，完全唔撚做pastpaper，打機打到朝早7點，老豆仲問我做咩咁早起身

我機就無打 但係日日任係到hea唔知做乜

坐

係運

你仍然相信考評局主要考你語文能力/知識 而唔係答題技巧 好pure好true
最緊要係個game rules
即係上面講既答題技巧

btw唔好要普通科
ive藥劑都好過kongu history
畢業就知我講岩

願聞其詳
中英文有咩答題技巧可以lv3拉到上星

依家我jupas係engine+社科+bba
我個人覺得算係咁
中英已經操過晒全部dse pp
有睇自己錯咩同睇report
但個分好似冇升
利申 中英pre4 但好驚臨場發揮差變3 我好易驚同藤雞

打機真係好無聊。
好彩我老豆將電腦放客廳同埋11點鎖住個wifi插頭，如果我都會變樓豬一樣

你hku hist

等我分享下少少應試心得～

真係慘，做差佬地位等同倫敦金

我果時會考，中四中五既 geog 中史 econ 都係無温書無聽書
考試都係求合格
Study leave 淨係温上面果三科都已經用晒啲時間
文學，數學都係會考之前一日先係咁咦望下
最後得8分
後悔都無用，因為咁我先知自己興趣係咩

好似見過你
btw thx

離撚哂地 普通料既點3個月爆入三大神科

其實未必
我見有啲勁人scan本書一次就可以講晒啲內容出黎
其實呢個世界勁人好多
但唔係我

唔識睇中文字
定盲左

我CU BMS上堂

sor我嘅錯

ive藥劑唔係學執藥咩
去藥房打工都會識

入到醫院做18k起薪
histroy出黎乞食

其實ive 好伏 特別係酒店果d科

過來人一間學校讀左到中五果年差一分先升到班 中四果年已經留過一次 因為得罪訓導所以點都冇情講 同屋企商量之後把心一橫轉去私校讀中六 果半年就係每一日都係度溫書 私學老師太廢同學又嘈 索性後期連學都唔番專心溫書狂補習 係班度識到一兩個戰友就同佢地一齊溫互補長短 果時壓力真係好大 入唔到u就變一個私校畢業嘅垃圾 父母期望大 皇天不負有心人日讀夜讀之後成功一take 入u
希望你明白 冇嘢冇可能 香港填鴨式教育 只要你夠堅毅 聰明唔聰明一樣入到

好波巴打

咁即係咩game呀 懶神秘咁
巨商？天堂？墨香？LOL？瑪奇？

唔係個個kong u dental都係名校既
唔爆過你都唔知自己既極限
不過離地係有少少既 所以資質咪擺埋落果三樣野到
利申從來唔覺得自己特別叻

其實香港真係咁多酒店要人
好似都吹奏左好多年

個陣ce al都日日打機 不過可能關學校事 個底打得ok 最後入到水泡科

我都係 f4開始唔洗分班唔洗簡科根本無動力讀書 考得好考得差都無影響完全唔知溫書黎做咩 到study leave先黎溫書發覺根本已經太遲hea懶左最後一日哭到黑覺得自己好燃失敗無面見人 真心希望入返hku
利申 year1 degree holder

其實仲有機會
起碼你醒覺到
最多都係冇左2年姐
有心的1年都追得返

Hea慣左

中學最尾好努力最後好彩掹車邊入到所謂神科
但而家感覺好hea 因為得pass or fail
而家考咩都係求pass 算 完全體會唔到身邊同學追gpa 追hom既拚勁

同你一樣，依家報咗dse諗住quit u

比較好奇為咩而後悔

覺得無左前途？如果係，都幾無謂

讀書勁入三大都唔代表生活無憂，反之好多人會考幾分反而撈得唔錯

再者，就算生活無憂都唔代表人生唔會迷惘

如果係為自己無把握時間做一個自己欣賞ge 人而後悔，同埋盡情享受青春，咁就比較值得

其實要做酒店可以直接入去做 根本唔洗讀
讀完只係比中六高學歷左小小 但都係做同中六一樣既野 根本浪費錢浪費時間

年年呢個時候都有呢啲post 然後有一大堆人沖出嚟講話咩幾個月可以追返晒DSE三年嘅嘢
又話咩未讀過Band 1學校真係唔知啲人能力有幾高，我自己就係Band 1學校出身，我淨係想講，Band 1學生都係普通人，唔係天才 ，佢哋之所以咁勁係因為佢哋根基好
其實讀書呢家野好早已經定左，我讀咁耐Band 1真係未撚見過一個人可以mock時候炒晒，用三個月爆到入U。最多可以講有啲人係留力，大前提係不嬲成績唔差，有根基，咁呢啲人自然根本唔使點溫都可以考得唔錯。

如果你係睇緊呢個post既DSE雞，唔好盡信上面啲人講嘅嘢，你一刻你可能真係好想入U，乜嘢神話傳說你都會信，但係唔該冷靜少少，諗下如果個個都可以用幾個月時間爆到，咁年年考第一嘅尖子讀書黎做咩？

唔好睇成績咁重要

前題係你平時清晒concept 有keep住睇開
如果由0 開始 直係連堂都冇上 果課都唔知up乜 根本就冇可能 不過中學生最大問題係專注力 唔知點解以前溫書一定要開住電腦 溫20 分鐘就hea 同係咁loop 高登 而家諗番都覺得晒左好多時間

所以我就二月先黎講
得返幾個月你係咪都要爆架啦 唔會有休息時間

如果上年年尾講實比人覺得係擾敵

我都係

19 asso仔 lm

你 = 搞鳩人地賭檔既書蟲

Asso真心易升番上u 勤力就得

仲有運
之前有個post講nonju啲嘢

same
retake升番上u

唔知點解溫書嗰陣好容易心散 溫左書2-3個鐘/操完一份卷個心就飛左去第2度 好想好似其他人咁由日頭溫到夜晚
利申:16retaker 得19分

同你拗都廢鳩事
真係咁撚易，仲有人retake失敗？
你上面仲要吹到認真上堂嗰啲反而入唔到U，你估真係拍戲咩 咪撚水鳩人啦，用幾個月時間溫得到入U個d平時一定對學業唔會完全荒廢/一直根基唔錯。

呢個真
入到三大，神科又點
除左拜年時係親戚面前講野大聲啲
第時搵多幾個錢 報答下家人享受下生活
溝女時多個吸引人既條件

都好似冇乜

你見就好風光
佢地每日chur到痴撚線時都冇人見到 （讀書做野都係）
有時呢種折磨乜都補償唔返

高gpa加英文好唔洗驚冇offer 係睇咩offer

玩住牌都答到問題而樣咪重點 直係佢地係有消化左 再用三個月爆姐
有時講野要負責任 而度好多中學雞真係信由0 開始咖

係咩
我英有4
X1 X2 U

咁其實上堂聽下書 消化下啲concepts 係每個考生既基本責任
個底太差 三年黎日日上堂訓覺 又唔係天才果啲都係早啲搵定後路啦

自暴其短，仲以為自己好醒目

咁讀酒店係學d咩
執房 清潔

on9
打機不知幾開心，咁都話唔值
要賺錢大把方法啦，洗乜憂

利申dse11分，有5分係其他語言

6963

咁如果係平時有小聰明果d人呢？

溫完書考完試都打得架
唔覺有時打得多會悶既咩

係唔係講緊你自己

唔係

依家點

咁早就識後悔都未遲
再大啲你就仆街了

點解做一日先做得完一份數學卷就算對卷都唔使對咁耐掛。計時做逼自己做快d

Band 2中中
中四開始一路返工返學
讀埋中五就退左學，去第二到交流左一年
返黎讀番中六
啲乜柒ies, sba全部都要係一個月入面重做

冇做過past paper，但會直接睇答案
都冇補過習
但maths 好撚垃圾，連a2都會唔多識做
考嗰陣直頭成個Part b 冇做
讀3個選修

二月中開始日日去自修室
可能十一點溫到七點咁
中間就抖兩三次
每次半個鐘

最尾best 5 28分
覺得都係投資時間去有回報嘅科目好啲啦
我maths 岩岩好合格，
自己唔叻嘅科夠用就得
而所有選修都有星

入左大學都係廢青咁
志在抖多幾年咁啦

睇完啲留言我想自殺 人生已完
利申dse 8分

我都係 日日剩係識係到hea同打lol

吓，我studyleave個陣係咁打機，到考前2日溫書，溫一日已經溫哂，第二日係度hea，DSE完左成績唔錯入左港大

太空

本身讀書得過且過 study leave冇點温過書成日打機 最後入左poly hd

好彩成個dse 都無溫過書依家都畢到業 雖然垃圾top up

pass or fail, 牙醫？醫科？

三年讀足入完大學今日咪又痛哭

邊個同你講讀書有前途 (神科另計) 入到普通科都係唒多4年父母錢再乞食 不如諗下自己有咩專長出黎揾食算啦 勤力嘅(工作表現好)包你揾得多過大學生

連登仔係咪個個咁醒？
考完mock先開始溫
都拎到4,5
我al果陣溫到隻狗咁最勁果科都係得個b

巴打唔洗咁灰心
我同你一樣，中學時日日打機，考試求pass就算，去到臨dse時都仲係度打，係考個排先至叫真係對住本書死刨爛刨
本來都冇乜aim，但係放榜前都有做定功課去揀科，睇下邊科有錢途，結果放榜又岩岩好夠分入到個科就去左讀，初初入到去心諗一定要把握機會讀好書，結果sem1完左就開始hea，上莊，之後gpa3>2>1咁跌，仲要最尾個sem fail左科遲畢業

屌出唔哂
遲畢業搵唔到好工，結果一年後既我同其他個時準時畢業既同學一樣，做緊最多人想入既公司

依家失敗左唔緊要，人生仲有好多際遇，睇你有冇努力去把握啫

笑左

同樓主一樣 以前中學成日都得過且過
升到冇留班就冇理
一時玩下 一時認真溫下書
雖然明知dse好緊要但又覺得自己應該得既
就hea住溫 放榜先至當頭棒喝咁先知死
以前中學既comfort zone搞到自己冇左股衝勁
冇左為左目標而拚命努力果團火
雖然後悔 但點都要向前望
行得呢條路 跪住都要行埋佢

巴打勁呀，入左咩科？

咩路咁值得巴打堅持

Sor9
命係自己揀，仆街唔好喊

重點係平時有無讀，人地可能study leave先認真溫，但平時都有清concept/做功課

唔一定
dse level 理科嘢大把人一望就明
有個frd一去補習
明明大家啲嘢都係新學 ahead of school schedule
佢5分鐘就睇晒成本notes 跟住就成堂打機上連登
我就on99 5分鐘連啲law都未睇得明
佢以前做pastpaper 長期座抵85%
最尾除左中英全部5**

果時仲係高登

講起打機 果時玩轉珠都main 暗埃
佢手轉都輕鬆7com 起
總有啲人特別叻吸收快 知道自己唔夠料就將勤補拙
唔付出又想有收獲 天才都唔得

一係你就打好啲上菁英
然後疊埋心水入ive打校隊拎世界冠軍
無話唔得架

暗埃
我玩暗天/回
不過有玩光埃/木埃

小弟就讀中史 世史.. 黎緊就DSE 前路迷網

唔知讀咩科好 大家有咩建議

文人係咪要食屎

中三升中四個年買左部新電腦
開始玩lol
中四每日放學就狗衝番屋企打機
三點半放學可以四點準時開機
考試仲正 放半日就打佢老母打到天黑
成績唔算最top 但亦唔係合格線徘徊個堆

中五都係差唔多咁過
升中六個暑假開始停左冇打
但study leave又開始打番
印左一堆past paper 一份都冇做過

最後又未入到大學

天資唔係靠勤力可以補番
你又點知你温左書又會考得好？
至少你依家打左幾年機 最後考柒左
好過你讀左幾年書 最後考柒左

靠死讀書入大學嘅
符碌入到咁又點

比你入到u盡力都係入n展哂銀時
讀到大把人quit都未出聲啦

電競界嘅男拔

有時唔係自己嘅問題
係屋企人嘅期望 其他人嘅眼光

咩科先
明明自己唔勁但又要睇死hd

我讀中世史地理全部5*
讀緊乞食科

我係絲

Hku ba

好後悔中學溫咁多書
溫唔溫都係讀asso

樓上有爸打講，臨尾兩三個月先爆嘅人，其實本身都有唔錯嘅根基，呢點我都好同意。

我以前會考無點特別温書都有21分（拔尖要30分；原校升預科要16分），但其實我平時成績都唔錯，同我差唔多level但比我勤力嘅同學好多都24 25 分。

上到中六七，我都無特別温書，相反其他同學就算唔日日温書，好多都差唔多日日補習，變相日日温書。好彩學校成日有小測，叫做迫我久唔久兩三個禮拜就要温一次書。

咁嘅讀書模式，開始唔點。期未大考，成日都係全班最差嘅幾個。去到中七後期開始先周圍問人坊間邊個補習老師好。由於時間已經無多，我只係夠時間上精讀班，清一清部份concept（between無Alan Cheng同Samuel，我chemistry無可能pass）。我要到差唔多中七聖誕嘅時候先開始識得驚，發覺自己好多嘢都唔識 ，之後先開始日日温書，但mock依然考得好差，pastpaper啲分都好低（得40 50 分到）。

可能本身個底唔差，加上學校有keep住操我哋，我好好彩夠分入到大學水泡科（我之後睇返當年JUPAS嘅分，我連lower 25％ Quartile 都meet唔到） 。我有時想如果以前中六七我勤力啲比多啲心機讀書，我已經做到我想做嘅職業，唔駛好似依家咁辛苦。

所以嚟緊考DSE嘅同學，資質好嘅，唔好持住重有兩三個月就hea下hea下 ，資質麻麻嘅，就更加要俾多啲心機温書 。Re-take或者asso爆4上U，唔係個個頂得順㗎。

各位加油

重點

樓主有心唔怕遲
retake又得
入Ive asso hd再駁u又得
其實條條大路都得

唔係個個咁好彩㗎爸打，勤力真係補得番㗎。
我識有個朋友，由細到大都唔點讀書，考試好差
直到會考炒咗，佢選擇re-take發奮，之後夠分原校升中六
雖然高考都炒咗，但讀HD依舊勤力，最後上返大學。
類似發奮嘅例子，身邊都有唔少
就算炒咗，都唔好灰，勤力嘅話點都有出路

讀唔到神科先叫後悔

#19心諗
就係有你呢啲人水鳩啲專注力低既
佢先有今時今日既地位 踩住班垃圾上位

btw想問下 巴打咩u咩科

retaker留名

咁照你咁講，樓主應該坐喺到等運到？反正有天資做唔past paper都入到，冇天資將勤都不能補拙

我諗樓主盡做啦，做得幾多得幾多，起碼叫做對得住自己

好多人以為自己有天份 有小聰明好易過關
係呀 的確會易d 但當你有小聰明加冇運加唔勤力就食屎 想hea就入左u先再算啦 不過大學你先見識到咩叫勁人

好多人覺得中五中六追返上黎就得 你有資質有天分咪容易 個底打得唔好 基本上語文數理科都仆街 仲要無天份 仲話入u

咁其實有少少聰明嘅話係咪都仲有機會？
中四中五都係上堂好少聽書臨考試一爆都有全級頭10
幾科第一或者第二/三
不過英文同數學就麻麻哋
開頭中六 9月未諗通日日係度Hea同瞓覺
之後到左10月諗通左開始勤力咁讀
不過都間唔中會抖下打下機上youtube睇片

好多老師都話我有小聰明不過我覺得而家好似仲未夠料
人地一日可以溫八個鐘我都暫時仲未得
我頂多4-5個鐘

其實好多老師都會咁講

你同同學比好危險喎
除非你全港top band1果間
建議你認認真真做份mock / pastpaper
睇下自己幾分 咩range
小聰明靠唔過 天道酬勤

都有嘅 個分數都唔差
我操16 中文pp 學校老師話全港平均分得三十幾
我個班好多都二十幾
我做就五十幾
不過希望到時都可以有返呢個水準啦23 24分已經夠 我唔洗27-28分咁神

16中文好似53分5**
我同我啲同學都有50左右
因為番薯係最易果屆
個人認為 橋 第9味先睇到功力

testing

依家集中火力攻緊數學同英文
希望依兩科可以都有4 or above

aim ust jj?

其實我retake完都叫做上左岸入左HKU了（唔係SPACE）

只係純粹覺得如果中四五有溫書 會唔會比我讀到一個更好嘅degree 同埋最少唔洗浪費左一年

唔鍾意讀書，點溫都冇用
2017年dse

求其有大學讀就OK架啦但如果有得揀梗係三大

你jupas填咗咩
我ust engine cu engine
希望入到

其實好多老師都會咁講[/quote]

hku收生最低果幾科
反正其他大學求其一科嘅分數都同呢幾科差唔多或者高過佢咁不如搏一搏

中文有冇咁易有五十幾 七十幾分滿分攞五十幾好癲喎，肯定有5*至5**啦

不過我未睇過16年試卷，可能講錯

想入hku?
我pre20分左右 填啲咁高分嘅科好驚
但我有朋友pre24填30分

千其唔好諗住靠中文屈入u
好大彩數
利申 reading 5** writing 3
中4至中6同mock 2樣個分一向係掉轉
沖elective la

我就喺由小學呈分試 到f3揀科 到dse 次次都喺重要關頭先突然醒悟 臨急抱佛腳又死好命 安然渡過一切

其實我喺想話肯爆seed努力嘅話 乜都有可能

溫書啦 仲上連登 如果你果間係band 1 頭既都ok 不過都好睇你學校點出卷 再睇你語文底好唔好

agger
語文科mock同落場完全係兩回事
種靈感/ 感覺話有就有 話冇就冇

相反 數學同PhyChemBio呢啲就多勞多得 你狂做pp就一定有回報

所以我retake個年冇報考到中文

成個初中都係係咁打機
中4中5 exam/test前會溫下 但平日都係hea過 唔會有溫書習慣
到左中6雖然冇咁hea但係完全可以話唔用功 唔會自覺去自修室/溫書
溫書真係想就想 唔想真係點逼都係唔想溫

利申 17dse

唔鍾意讀書所以冇動力溫書

夜晚抖下聽朝起身再溫過

hku 有幾科收22-24

無話功唔功力 dse中文閱讀基本上就係估出卷個條友想n解d咩濕鳩道理出黎 平時中文有興趣睇得多詩詞小說散文根本零幫助 得手法個d係真係稱得上考你中文知識
作文又係 不過就無咁鳩 起碼你睇書睇返黎用落去d靚句子係真係值分
利申 有諗過揀中文系 但係比dse中文比eaa撚到得條4之後放棄左 宜家讀緊數學